<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
        xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
        xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
        xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
        xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
        xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
        xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
        xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
        xmlns:webfeeds="http://webfeeds.org/rss/1.0"
        >
<channel>

        <title>Название канала</title>
        <link>https://begeton.com/blog</link>
        <description></description>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Oct 2020 15:46:08 +0000</lastBuildDate>
        <language>ru-RU</language>
        <sy:updatePeriod>dayly</sy:updatePeriod>
        <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
                  
        <item>
            <title>Коронавирус захватывает Краснодарский край. Смертность бьёт рекорды</title>
            <link>https://blog.feedly.com/industry-newsletters/</link>
            <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 18:34:21 +0000</pubDate>
            <category><![CDATA[All]]></category>
            <guid isPermaLink="false">https://begeton.com/blog/100/?id=100</guid>
            <content:encoded>
              <![CDATA[
<article><picture><img src="https://begeton.com/files/articles/120/9/22/iP7R4WlQ3fXfuiy4d9GpUBTUHAjivXrn.jpg.png" alt="Коронавирус захватывает Краснодарский край. Смертность бьёт рекорды" class="main-image"></picture> <div class="editor-markup"><h1>Коронавирус захватывает Краснодарский край. Смертность бьёт рекорды</h1> <div class="author"><div class="left-col"><img src="https://begeton.com/files/users-companies/119/10/11/4gxHwbBiCW5U151oVMx0P7V7EYI0Ztay.png"></div> <div class="right-col"><div vlass="name"></div> <div class="date">22 октября 2020 г.
                        </div></div></div> <div class="article-text">Власти ввели настолько жёсткую пропускную систему в ответ на весеннюю волну коронавируса, что жители массово пытались её обойти.<div><br></div><div>В Краснодарском крае первый официально зарегистрированный случай был 12 марта, а уже 31 марта власти ввели карантин в регионе. Выходить разрешалось только выгулять домашних питомцев, выкинуть мусор, дойти до ближайшего магазина или обратиться за медицинской помощью. Для контроля ситуации, по городу ходили полицейские, рос гвардейцы, чиновники и казаки. Людей, которые вышли без веской причины, штрафовали.</div><div><br></div><div>Заболеваемость не спадала, карантин продлили до 21 июня. Передвижение внутри региона было ограничено. Губернатор края Вениамин Кондратьев говорил, что эпидемия не достигла своего пика и нельзя обрушить результат, который есть.</div><div><br></div><div>Авиасообщение Краснодар-Сочи было закрыто 27 марта. Для тех, кто прилетел из Питера и Москвы ввели принудительную изоляцию на 2 недели. Транспорт работал только в определённые часы. Жители передвигались по пропускам, которые были разделены. Зелёный разрешал перемещаться внутри города, а красный по всей Кубани. Получить такой пропуск могла только определённая категория людей. Например сотрудники аптек и продуктовых магазинов. Для других жителей возможно было получить такой пропуск только в крайней необходимости, например, чтобы попасть на похороны к родственнику.</div><div><br></div><div>Но и здесь не обошлось без сложностей. Несмотря на возможность оформить пропуск онлайн, водители массово обращались в администрацию. Где документы не успевали оформить всем кто, нуждается. В департаменте транспорта отмечали, что водители пытались получить пропуск на личный авто. Поэтому приходилось проверять информацию от водителей.</div><div><br></div><div>В Краснодаре следили за дорогами с помощью камер, где только за 1 день тестирования системы, выявили 504 тыс. нарушителей. На въезде в город, образовывались километровые пробки водителей, которые работают в Краснодаре, а живут в соседних населенных пунктах. Кто-то пробовал проехать без пропуска. По итогу, среди российских регионов, Краснодарский край лидировал по числу нарушений режима самоизоляции.</div><div><br></div><div>В Краснодарском крае врачи жаловались, что не получали доплату за работу с ковидными.</div><div><br></div><div>11 мая Владимир Путин объявил, что режим нерабочих дней, введённый им в России, заканчивается. И как бороться с ковидом в регионах, со следующего дня решали местные власти. По предложению Роспотребнадзора, снимать ограничения можно было только при показателе не превышающем единицу. Означало это, что прироста заболевших нет. В Краснодарском крае на 12 мая показатель составлял 1, 1.</div><div><br></div><div>Когда показатель опустился до 0,97, ограничения начали снимать. Это было 23 мая и число заболевших составляло 3155, а умерших 27. Передвигаться по городу теперь можно было без ограничений. На тот момент больницы и отделения в стационарах, отведенных под ковид, принимали по 80-90 человек ежедневно. Такие учреждения работали в Краснодаре, Сочи, Новороссийске, Армавире.</div><div><br></div><div>Медработники одного из учреждений Армавира жаловались на невыплату надбавок. После чего даже уволили главврача и завели уголовное дело. А вот другая, обще профильная бригада Абинска, денег так и не получила, т.к. не являлась специализированной ковидной бригадой.</div><div><br></div><div>Есть бригады, которые работают с обычными пациентами, но и они встречаются с ковидом, хоть и не специализируются на нём. И такая ситуация была по всей России.</div><div><br></div><div>По словам врачей, летом начался новый всплеск заболеваемости, потому что на курорт приехали миллионы туристов.</div><div><br></div><div>С 1 июня начали впускать туристов со справкой об отсутствии корона вируса. Заработало около 200 санаториев. За пределы территории выходить было нельзя, привозили туристов напрямую из аэропорта или вокзала. Те, кто был согласен на такие условия, заняли около 30-40% номеров.</div><div><br></div><div>Премьер-министр РФ Михаил Мигустин, объявил 8 июня, что туристический сезон в России начнётся с 1 июля. 27 июля запустили рейсы между Краснодаром- Сочи. Поток туристов резко увеличился.</div><div>По итогам лета, Краснодарский край занял 1 место по потоку туристов в России. За 3 месяца регион посетили 6,2 млн. человек, а в 2019 году было 10,5.</div><div><br></div><div>Медики отмечают прирост заболеваемости. Уже к осени смертность подскочила на 38%. Что является самым высоким показателем в России.</div><div><br></div><div>С октября новые случаи превысили 100 за сутки. По заболеваемости в России, Краснодарский край занимает 20-е место, однако среди регионов, отчитавшихся по смертности в сентябре, 1-е место.</div><div><br></div><div>Демограф Алексей Ракша сообщил, что за период январь-сентябрь 2020 умерло на 2988 человек больше, чем в 2019. Прирост составил 38,5%. А по официальным данным умерло только 353 человека. По оценке Ракши, 80% смертности приходится на коронавирус, что не указано в статистике.</div><div><br></div><div>Краснодарский край огромный регион, по численности он на третьем месте. Он больше Питера и в нем такое маленькое число заболеваний и смертей. Это говорит о лживой статистике. По опыту Москвы и Питера, доля прироста смертности 60-100%, а там честно ведут статистику.</div><div><br></div><div>Из-за притока туристов, в сентябре произошёл прирост смертности. По мнению специалистов, основные последствия наступают только сейчас.</div><div><br></div><div>Как считают врачи, в основном, пациенты умирают не от самого ковида, а от хронических заболеваний и фактора риска. В основном это контингент людей 45-65 летнего возраста.</div><div><br></div><div>Люди слишком рано расслабились, почувствовав, что все закончилось. Савенков подчёркивает, что с середины августа количество заболевших растёт. Он считает, что врачи справляются, а свободные, резервные койки остаются.</div><div><br></div><div>Для людей болеющих хроническими заболеваниями и тех, кто старше 65 лет, режим самоизоляции сохраняется. Развлекательные мероприятия запрещены, школы закрывают на карантин. Индекс самоизоляции упал до 0,8, с апрельских 4,4 (0 баллов это пробки, 5 баллов пустой город). Вениамин Кондратьев считает, что вводить режим карантина необходимости нет.</div></div></div></article>
            ]]>

           </content:encoded>

                          </item>
               
      </channel>
</rss>
